{
    "question": "Dari gambar tersebut, yang dimaksud 1    getaran adalah\r\nA. A-B-C-B-A\r\nB. B-C-A-B\r\nC A-B-C-B\r\nD. B-C-B-A\r\nIPA /VIII/UTAMA\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Karna B, C dan D merupakan seperempat getaran </p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "31-berapa-luas-taman-nasional-sembilan-yang-ada-di-kabupaten-ban-570",
            "question": "31. Berapa luas Taman Nasional Sembilan yang    ada di kabupaten banyuasin.......\r\na 202.896,31 Ha b. 202.899,31 Ha\r\nb. 202.897,31 Ha d. 202.999,31 Ha\r\n32. Tambang koain dapat digunakan sebagai\r\nbahan baku pembuat keramik,kertas,industri\r\nkomestik dan plastik. Sebaran wilayah yang\r\nmenghasilkan tambang ini, kecuali....\r\na. Talang kelapa b. Pulau rimau\r\nb. Betung\r\nd. Pangkalan balai\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>31 A.202.896.31</p><p>32.B.Bangka Belitung</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Maaf Kalo Salah,Karena Saya Kekurangan Informasi</p><p>MAAF YAH KALO SALAH</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "untuk-menulis-email-ke-orang-lain-caranya-klik-984",
            "question": "Untuk menulis email ke orang lain caranya klik",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Klik tombol Compose jika Anda menggunakan Gmail sebagai layanan email dan klik tombol New Message jika Anda menggunakan Microsoft Outlook.</p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kain-tenun-khas-lampung-adalah-284",
            "question": "Kain tenun khas Lampung adalah...\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Kain Tapis</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Lampung memiliki kain tenun khas dengan ragam motif dan warna. Tenun dari Lampung lebih dikenal dengan kain tapis yang saat ini masih dibuat dengan cara tradisional, tapi bernilai jual tinggi. Kain tapis merupakan lembar tenun berbentuk sarung yang dipakai oleh wanita di Lampung.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hati-pada-manusia-dikatan-sebagai-salah-satu-organ-ekspresi-karen-163",
            "question": "Hati pada manusia dikatan sebagai salah satu organ ekspresi karena apa",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Dikarenakan hati membantu fungsi ginjal dengan cara memecah beberapa senyawa yang bersifat racun dan menghasilkan amonia, urea, dan asam urat dengan memanfaatkan nitrogen dari asam amino.</p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kesimpulan-hubungan-gaya-dan-gerak-pada-bola-kelas-4-669",
            "question": "Kesimpulan hubungan gaya dan gerak pada bola kelas 4\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Gaya dan gerak memiliki hubungan dan saling berkaitan. Gaya juga berpengaruh terhadap gerak.</p><p></p><p>Jika ada gerakan pastinya ada gaya yang ikut bekerja, sebaliknya juga dengan gaya maka akan menimbulkan gerakan. Hubungan tersebut sering kita jumpai pada aktivitas sehari-hari.</p><p></p><p> pada hukum gerak Newton menyebutkan hubungan antara gaya yang bekerja pada benda dan gerak tubuh.</p><p></p><p>Hukum pertama Newton menyatakan jika suatu benda diam atau bergerak akan tetap bergerak kecuali jika ditindaklanjuti oleh kekuatan eksternal.</p><p></p><p>Ini menandakan bahwa segala sesuatu tidak dapat mulai, berhenti atau mengubah arah dengan sendirinya. Namun dibutuhkan kekuatan atau tindakan menyebaban perubahan.</p><p></p><p>Pada hukum Newton kedua dijelaskan apa yang terjadi pada benda besar ditindaklanjuti oleh kekuatan eksternal. Gaya yang bekerja pada suatu benda sama dengan massa benda itu dikalikan akselerasi.\" Ini ditulis dalam bentuk matematika sebagai F = m a, di mana F adalah gaya, m adalah massa, dan a adalah percepatan.</p><p></p><p></p><p>Pada hukum selanjutnya ketika dua benda berinteraksi, maka akan menerapkan gaya satu sama lain yang besarnya sama dan berlawanan arah. Ketika satu tubuh mendorong yang lain, tubuh kedua mendorong kembali sama kerasnya.</p><p></p><p>Hukum tersebut telah diverifikasi oleh percobaan yang tidak terhitung jumlahnya selama tiga abad terakhir. Hukum tersebut masih banyak digunakan untuk menggambarkan jenis obyek dan kecepatan yang ditemui dalan kehidupan sehari-hari.</p><p></p><p>Pengaruh gaya terhadap gerak</p><p>Dikutip situs resmi Kementerian Pendidikan dan Kebudayaan (Kemendikbud), gaya dan benda memiliki perbedaan. Gaya adalah tarikan atau dorongan yang menyebabkan benda bergerak.</p><p></p><p>Sementara gerak adalah perpindahan yang disebabkan oleh gaya. Benda tidak akan bergerak tanpa adanya </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>\u2764\ufe0f</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "29-perhatikan-nama-benda-berikut-1-minuman-sirup-4-minuman-ko-869",
            "question": "29. Perhatikan nama benda berikut:    1. Minuman sirup\r\n4. Minuman kopi\r\n2. Minuman jus tomat\r\n5. Air garam\r\n3. Larutan gula\r\n6. Kawat tembaga\r\nBerdasarkan data di atas yang termasuk campuran homogen ditunjukkan nomor\r\na, 1, 3,5\r\nc. 2,4,6\r\nb. 1, 2,4\r\nd. 3,5,6\r\ntolong jawab y kk\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a, 1, 3, 5</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu;)</p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a.</p><p>penjelasan:</p><p>larutan hogen adalah larutan yang tidak bisa dibedakan</p><p></p><p>*_Maaf kalau salah_*</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "50-sebutkan-3-dampak-dari-rotasi-bumi-terhadap-porosnya-712",
            "question": "50. Sebutkan 3 dampak dari rotasi bumi terhadap porosnya!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>terjadinya siang dan malam</p><p>pembagian waktu di berbagai wilayah</p><p>pasang surut air laut</p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p>maap kalo salah hehe</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "20-jelaskan-fungsi-dari-bagian-telinga-a-membran-timpani-ata-942",
            "question": "20. Jelaskan fungsi dari bagian telinga :    (a) Membran timpani atau selaput gendang=\r\n\r\n(b) Saluran telinga luar atau lubang telinga=\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A : Menyaring bunyi yang masuk ke dalam telinga. </p><p>B : Meneruskan suara ke gendang telinga</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semoga membantu. Maaf kalau salah </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-usaha-persawahan-dan-perkebunan-kebanyakan-dilakukan-di-d-509",
            "question": "Mengapa usaha persawahan dan perkebunan kebanyakan dilakukan di daerah pedesaan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Karena mempunyai banyak lahan yang luas untuk pertanian dan perkebunan dan tanahnya subur</p><p></p><p>semoga membantu.</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Umumnya, usaha persawahan dan perkebunan dilakukan di daerah perdesaan karena tanahnya masih luas.Lahan pertanian juga dimanfaatkan untuk perkebunan.</p><p></p><p>smoga membantu,jangan lupa jadiin jawaban tercerdas ya :(</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "penggaris-yang-ditarik-kemudian-di-lepaskan-5-p-akan-menghasilka-686",
            "question": "Penggaris yang ditarik kemudian di lepaskan 5. P    akan menghasilkan ....\r\na. energi\r\nb. gerak\r\nc. getaran\r\nd. ayunan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>b</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>M4aF kL0k S4lAHh </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}